［工程屍］A仔比狗做

讀完四年degree
但日日都做paperwork 做minutes
日日都係到懷疑人生
日日都好想辭職

有冇巴絲有同感

Arup?

atal?

睇佢係講緊職位AE

I see
Aecom?

應該大判

學到乜

中！

咩都學唔撚到....

我明日頭就落site,夜晚就paper work
狗都唔撚做

You have learned *how to learn nothing for 4 yes👍

yrs*

做撚到懷疑自己唔岩呢行

邊間先？

If you have started to think, I believe you are still capable for engineering🥴🥴🥴

可唔可以搵人話我知仲值得我做a仔嘅原因

Yes, it is hard for BSI...暐曬雨淋OT😞

真係俾狗做
日頭落site 夜晚做文件

轉公司

搵個盤坐下做building service?

利申：物管狗

有用咩

大判

ABE

轉轉環境，see different things

其實我同你一樣仲要做撚左幾年
我係下欄工具已經度緊12月尾遞定新年遞
最慘係做牛 得個做字屌那星

而家日日個心態係 你一日係a仔去邊都一樣

攞埋bonus先啦

你都on9
4月出基本

唔自爆啦

I don’t even have bonus/double pay...

做main con預左無野學 真係學engineering就做consultant or sub仔啦
不過MC人工高一折，自己諗

12 month basic engineer dog

你又慘咗啲

你聽邊個講人工高d

雞都不如

利申唔係想鬥慘
淨做paperwork都有22k好多人都想
但係我唔想再做paperwork弓弓

再高級都係paperwork都係屌英文字
你想屌圖定屌老細？🤡

但我而家係純paperwork...

我諗佢意思係出去同人砌 夾野 睇期

有無想法去睇下d GS,QA/QS, contract之類...學下睇下都好...

中

睇大期都唔錯👍學得過

仲唔係十三力？
諗完覺得唔岩咪落番19k做sub con or consultant lor

大佬：學唔學到野係睇人，你要學既話，paperwork都有大撚把野學
（雖然真）
但講乜撚都假做撚完張task list d works先啦...

HH Logo隻橙色既colour code同市政垃圾桶一樣

Mc狗出去做收銀應該會好痛苦兩樣野黎

想個收銀係點

知地盤發生緊咩事算唔算學到野

我估你打 想知
好似要識design

你個層面真係知？

日日畫圖，夾野其實都有排未到你，但你會要睇例去畫，叫做真係做下engineer😂

開會take minutes個又聽到啲大佬講算唔算知

唔算
知有呢件事，但原因, background, 解決方法呢

我係垃圾

就算知哂起因，經過
呢件事你都只係叫做有個知字 要你解釋返出黎都係唔識講
（我）

學屌判頭定學屌人老母

睇例去畫但唔知個例點解咁定
未又係table engineer

屌人老母唔需要識睇大期..

Lol 睇黎你比main con屌唔少

佢都爽過你

砌大期就真係有野學
睇大期又係睇住個日子捽尻個判頭
交唔到就屌佢老母
屌完就再屌佢老闆老母
然後搵qs claim 尻佢delay

全中👍

屌好想試下

每日俾MC拎撚住個master schedule 屌
同佢講無可能一日計哂static
同我講我唔知我唔識我唔理
成個藍絲廢老架岀撚哂黎

但未講到精粹..

講我唔知我唔識我唔理

總之我今日一定要有！你今日比唔到你食哂！

👍全世界以MC為中心運行

公司個AE做左半年都無就走左

垃圾抵你成世做狗

做大判係學搞人事
啲野射畀判頭做

我都想好似佢咁

做乜尻

學有技巧地搞鳩人
搞鳩完人人地做自己唔洗做

仲要識扮忙
要扮到人地唔係好識野咁
要將呀媽係女人講到好高級
對住呀Sir就要識扮謙虛
得閒講下之前嗰單點點點 表現下幾有經驗

放心啦，間間都係咁
然後人哋問你呢樣點點點，點收口，做咩finish
有無泥水期，天花期
你乜都答唔到，因為你平時淨係做濕鳩文件
雖然係會有好大挫敗感，不過打份工算鳩數

仆街中撚曬....

掉你出去做管工你咪仲慘，唔好諗住做管工好多野學，你AE出去做前線，咪叫你執下安全，點人數點料。

我做左五年升左做BE都未試過夾圖，但反而現場野叫做識得多過同年資既BE，但文件經驗真係少過佢地。

Degree+5年經驗，5年有3年半都係去左做管工。

6天工作 長期出site

協興唔係好多training架咩

返問返你 你想學d咩
講唔講到黎聽下

我唔想啲判頭或者其他同事埋嚟問野
我淨係答到問我大佬
好撚挫敗

有糧出唔中年失業咪算係咁

利申：it狗

咁點解你大佬會知 你唔知
人地收得個份糧自然會上心過你
唔通你收個萬零要咩都知咩
根本唔合理
d判頭乜都問你 反而係你上級過失

你ae 做乜要答問題

做得main con個期應該要清楚？

根本做工程 本身就係笑話 好撚多野為做而做

屌 唔好諗咁多 糧準就得 做唔晒 咪第二日做 你覺得我唔惦咪炒左我

開爛仔會比老總問 我坐係到啞撚啞

唔好on99 啦。教個文員仔都識做啦
除非你弱智。

到而家我都唔撚明點解其他部門update錯report比我
比人屌個個係我

人人學野速度唔同，抵你做呢行。
返1-6 ，8-6，不如講下你幾忙，日日交乜需要咁鬼鼠
對大家了解呢行都好

你fg?

大判真係學射波就夠 但真係乜skill都學唔到
過多幾年就會後悔做大判 起薪高 但係冇得升
最慘係裁正你既話出去搵唔到果個人工

工程好得幾多年景？

仲要比啲判頭笑尻我個下真係想出去打信

大學畢業入行grad e做A4都已經高人工過十幾年經驗嘅foreman，仲要捱夠年期就保升，仲想點？

你要咁樣比較就冇意思啦
同埋由頭到尾都唔撚係講緊薪資待遇差
係講緊工作性質呀
你咁樣講去做狗仲好啦 行下企下就得
連登仔真係cls

冇計啦，e家d後生仔真係睇得連登多，比連登仔洗曬腦覺得畢業做工程好慘
其實大把人慘過佢地

所以真係咪鬼聽連登仔亂up廿四
我叫人入consultant 學野，佢地就叫人入mc
你睇下，e家咪後悔囉
所以聽我風間巴講，入consultant 學下野好過啦

屌連登仔個腦係咪裝屎 都話講緊個工作性質
邊撚句見到我話人工好撚低 際遇好撚差呀
覺得個工佢性質差呻兩句又要係到鬥慘
係唔撚係要做到係街邊乞食先呻得呀
定你覺得你慘過我好撚多呀
屌你老母死撚要鬥慘

其實呢間嘢ABE負責出去夾嘢都真係見唔少
唔會齋做文件咁爽
而你一直淨係做文件
可能關你個盤嘅人手或者你大佬事

＃112 我覺得巴打你可以試下consultant

跳糟升eng 係要咁玩 唔係就一世做a

你外行人就收撚皮先啦

又黎鬥慘大會？

當你大佬交哂比你做
自己做到成pat屎比人屌到開花
到時又懷念冇野學得過且過既日子

而家做paper都比人屌到仆街

安保出手咁闊佬，食得咸魚抵得渴。。。

你落得標就要跟大判個套rules 去玩嫁啦。。。。。無人叫你咁老實wor

自膠。。睇錯ABLE...

樓主可以試下做consultant，應該學到唔少野

一定要做consultant!
而家唔痛苦 未來會更痛苦

可惜嘅係大部分連登仔都唱反調
真係好似巴打所講嘅好多人對人冇善意

其實更重要既係想清楚自己未來想點
有人岩打工 有人岩創業
有人要穩定 有人自制能力高D 個個都唔同
如果諗唔明自己到底想做個點既人又急急轉工
結果都係一樣
容許我寄語 更加高既待遇無法結束痛苦
有人做到好高都係痛苦 走既時侯 做左幾十年一個朋友都冇
好多高層做人唔單只唔成熟 而且好幼稚
That's why 我地個世界先會有咁多荒謬既事出現

其實你做過consultant未
未做過推人落火坑係咩心態

佢做緊WSP HR

it狗爬完文表示羨慕

條柒頭半年前已經係fg post瘋狂吹奏consultant
FG係度指指點點已經戇鳩
未做過consultant去叫人做就更加戇鳩

Consultant 做client機會大定MC 做client機會大

講咁撚多野, 快D死番出去整MEETING MINUTES啦, 仲有大撚把MEMO未出阿,出未晒聽日開會又有新一批圖要改同MEMO要黎, 晚晚OT到10點啦柒頭

連登仔標準答案：做mc揾大錢好過
但又抱怨d高層分曬d錢，搞到佢地冇肉食
之後，自己繼續做consultant或者做幾年先再轉mc
所以樓主真係自己睇路啦
好多巴打話自己做過咩，點辛苦法，叫人唔好做其實番工／好多行業都辛苦嘅，佢地好多時都放大左自己果行嘅痛苦，唔記得自己果行相對唔少行業已經係好好
如果樓主試過consultant 唔岩做嘅，咪轉工囉

睇你入咩位

咁你講唔講得出做顧問有乜好
你開口埋口一句就叫人做顧問
應該講到好多做判頭學唔到既野架喎

你真係好賤
上面都有巴打答左，或者google下都有啦
再睇番你＃140，人地問consultant 定mc大機會考到牌，你就話睇咩位
用番連登仔成日講嘅：做mc就唔預考牌啦
巴打你都係唔好再撐個飯蓋啦，好肉酸呀
樓主e個世界真係太多衰人有時多人講，未必係岩
雖然我風間巴冇本事入行但至少我對得住天地良心

點解要google聽啲3唔識7既人講
點解果啲人就係認真 連登巴打就係鳩噏呀
同埋人地係問「容易入client」
死撐到要亂咁屈人 唔知你咩居心

連登嘅人咪又係3唔識7
真係唔知你咩居心
sry，更正番係「容易入client」
不過，至少係果位巴打係講事實喎
有唔少連登巴打都話client中意請做過consultant 嘅人 就算有d位偏向請做mc/sub仔嘅人，做過consultant 好似你咁轉去sub仔都得咁樣至少樓主嘅選擇係多d
巴打可能之前份工唔太愉快，所以對consultant 咁偏激 不過相信你都係好愛工程e行，所以先繼續在工程發展
加油呀

唔洗出地盤陪呀SIR行地盤 收下貨咩

其實實際做d咩

又叫人唔好信連登
依家又話有連登好多巴打講
事實係聽左你講就真係衰十年

去政府做WS 2，依家請緊人

女人實請

之前唔知，呢期真係好易，我in個陣都係鳩鳩下，然後請左

睇得好通

未輪到我...

Code

我冇叫人唔好信連登係叫人要揀黎信
你地真係好賤好仆街一邊叫人唔好做工程，自己就繼續做講真你有心轉行嘅，出面大把行業啦，講黎講去你咪又係因為揾唔番工程嘅人工／冇咁好前途，所以唔轉

成班人痴線嫁
做工程乜都死啦，竟然有人話做mc輕鬆，mc都係比上面屌
今日先比人屌完

同路喎

我身邊做工程fd 8成都冇連登講個d冇收工返6日全日咩做到狗咁既野.....成班老吹到

最重要係呢班fd 幾7，8個 ，最大個個只係3頭已經幾乎結哂婚
未結個個26歲就到佢
工程差??

多謝巴打嘅聲音
介唔介意講多少少巴打嘅朋友仔係做咩類型嘅公司，等其他巴打學下野

咩公司冇詳問
但QS, foreman, 安全主任，工程師都有

大把人都同路
mc其實都閪

屌你風見巴你都幾撚得閒

因爲你冇Fact Check

爛仔會有咩事前功課要做？第一次唔知，開第二都要知啦。

利申，我做開consult, 一般由我sit 爛仔會

新做冇得講，做耐左要知下面同出面班人需要咩資訊，咁就要學識邊度搵到資訊，咁你就可以答轉頭搵料比你。
再升級就預先搵定料，啲人來到就比佢地。好處證明自己有料，人人當你黃大仙，會比面。
終極係明知佢哋要乜，預先比左先。咁就證明好有料，但人地耐左會冇感覺，識嘅人會知你勁，唔識嘅人想當然，當你空氣，長氣啲提你，你要明空氣存在時冇嘢，冇左就…………。

身在福中不知褔。佢都未見識過日頭出Site, 夜晚做paper work, 人手唔夠仲幫手打鏟掃地嘅SA, PM

穿盲膠

我到D PM,APM好撚得閒

係D AE做到屎咁嘛
咩都關事

咩叫a仔 ae?